[負能量] 前途比較之 讀大學真係冇撚用

係呢刻，我大學畢業，洗撚佐人地20萬學費仲未計生活費
GRAD果日仲以為有大好前程
日子過佐差唔多一年先記起，原來阿媽小學畢唔倒業揾得都仲多撚過自己
大學何價？

有前途既工又IN唔倒/冇人脈
前路茫茫

有冇知音人有相同感受?

外國大學？

8大19科

冇撚用

8大19科除左做aco，
冇其他出路。

咁有冇諗過點解你阿媽捱左咁多年都發唔到達上唔到位

借鏡唔倒
佢當年安穩可以過一世，而家唔得

咩u?

Fg先個22歲
大把世界

總之8大唔係hku

我遲人地一年grad，grad佐又已經一年，年齡有番咁上下喇

如果讀大學真係冇撚用
你會唔會考慮下CV 唔寫degree 上去？

就算你唔係大學畢業，而係asso/hd畢業
你照樣會開個post講番同一番說話
其實無撚用既唔係大學既19科，而係你個人本身
讀19科出黎搵到食，甚至發到圍既大有人在
我諗你都知道有呢d人存在
只不過你唔係其中之一，眼見當下既自己咁廢
又無野好屌之際，唯有搵野黎屌
懷住咁既心態，唔願意接受廢柴既自己
我諗你呢世都會係咁廢
進步需要付出既努力，係包括埋心態上
利申9up

你娘親2幾歲個陣已經搵得多過你？大佬 佢做左幾多年人 經驗都係因素

巴打思路好撚正 想睇樓主點應

咪係
大學真係冇用就唔會咁多人爭住讀
今時今日幾乎所有要升上去既工都係要大學學位

細個聽屋企講乖乖地讀書
個人冇乜抱負 冇乜專長
做人冇目標 讀書又唔係TOP
出到黎咪咁囉

點解冇前途
係因為以為讀完大學
所有野會船到橋頭自然直
其實唔了解個社會有咩行業
自己興趣 志向係咩
如果想從事某行業，要透過咩途徑去鋪路

不過就算有規劃咁又點
大把人同你爭

無撚用到底係學位定係人本身

咪撚害死人啦on9

真理

覺